<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog | Hugo Academic CV Theme</title>
    <link>https://example.com/post/</link>
      <atom:link href="https://example.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Blog</description>
    <generator>Hugo Blox Builder (https://hugoblox.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu7729264130191091259.png</url>
      <title>Blog</title>
      <link>https://example.com/post/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 4</title>
      <link>https://example.com/post/post7_last-week/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post7_last-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После посещения Шанхая я отправился в Пекин, чтобы изучить его знаменитые достопримечательности. В первую очередь я решил посетить Запретный город, известный своим богатым историческим наследием и архитектурой. Прогуливаясь по его территории, я ощутил атмосферу древности и величия китайской культуры.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Далее я отправился в Храм Неба, который славится своей красотой и гармоничным сочетанием природы и архитектуры. Здесь я наблюдал за церемониями поклонения небу, которые проводятся каждый год.
Следующим пунктом моего маршрута стал Летний дворец, расположенный на окраине Пекина. Этот парк поражает своей красотой и разнообразием ландшафтов, здесь можно отдохнуть от городской суеты и насладиться природой.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Также я посетил Великую китайскую стену, которая является символом могущества и величия китайской цивилизации. Прогулка по этому грандиозному сооружению позволила мне ощутить масштаб и величие этого исторического памятника.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;В свободное время я изучал местные рынки и магазины, где приобрёл сувениры и подарки для своих близких.
В заключение своего визита в Пекин я посетил площадь Тяньаньмэнь, где находится мавзолей Мао Цзэдуна и другие важные исторические объекты. Здесь я ощутил дух китайской нации и понял, насколько важно сохранять и уважать свою историю.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;4.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Моё путешествие в Пекин оставило неизгладимые впечатления и позволило мне глубже погрузиться в культуру и историю Китая.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Языки научного программирования</title>
      <link>https://example.com/post/post8_sci-prog-langs/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post8_sci-prog-langs/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В статье мы рассмотрим следующие темы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Язык разметки LaTeX&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Язык программирования Julia&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Язык программирования Octave&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;язык-разметки-latex&#34;&gt;Язык разметки LaTeX&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LaTeX (произносится /ˈlɑːtɛx/ или /ˈleɪtɛx/[1]) — наиболее популярный набор макрорасширений (или макропакет) системы компьютерной вёрстки TeX, который облегчает набор сложных документов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Этот инструмент используется повсеместно для создания научных документов, написания книг, а также многих других форм публикаций. Он позволяет не только создавать красиво оформленные документы, но также дает пользователям возможность очень быстро реализовывать такие сложные элементы печатного набора, как математические выражения, таблицы, ссылки и библиографии, получая согласованную разметку по всем разделам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодаря доступности большого числа открытых библиотек (об этом чуть позже) возможности LaTEX становятся практически безграничны. Эти библиотеки расширяют возможности пользователей еще больше, позволяя добавлять сноски, рисовать схемы и пр.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Одна из наиболее веских причин, по которой многие используют LaTeX, заключается в отделении содержания документа от его стиля. Это означает, что после написания содержимого, можно с легкостью изменять его внешний вид. Аналогичным образом, можно создать один стиль документа и использовать его для стандартизации внешнего вида других.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это позволяет научным журналам создавать шаблоны для предлагаемых на рассмотрение материалов. Такие шаблоны имеют заданную разметку, в результате чего добавить остается лишь содержание. На деле существуют сотни подобных шаблонов, начиная с различных резюме и заканчивая презентациями слайдов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;язык-программирования-julia&#34;&gt;Язык программирования Julia.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язык Julia - это кросс-платформенный компилируемый свободно распространяемый язык программирования (лицензия MIT) с динамической типизацией, который имеет ряд достоинств и недостатков.
B Julia pеализована возможность JIT - компиляции на основе LLVM. Компиляция Just-in-Time (JIT) позволяет обеспечить одновременно выразительность современных интерпретируемых языков и производительность таких языков, как С и Fortran. Компилятор JIT выполняет компиляцию во время первого запуска программы, извлекая из текста информацию, не указанную явно программистом, и используя эту информацию для оптимизации создаваемого машинного кода.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К достоинствам языка Julia можно отнести следующее:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Простота интуитивно понятный язык, синтаксис которого напоминает синтаксис Python и MATLAB;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;быстродействие вычислений программ, написанных на Julia, сопоставимо с быстродействием программ, написанных на С или Fortran;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;эффективная векторизация и распараллеливание вычислений, большое число типов данных, включая рациональный и комплексные числа;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проведение расчетов при отсутствии некоторых данных (есть тип дан ных missing);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;задание точности вычислений (тип данных BigFloat, функция setprecision);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;реализация символьных вычислений с помощью макро команд;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;использование библиотек, написанных на С и Fortran, и обмен библиотеками с Python и R;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;интеграция с СУБД (PostgreSQL, MySQL, JSON).;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;поддержка символов Unicode;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;использование парадигмы множественной диспетчеризации - вызов функции слабо зависит от типа параметров функции (параметрический полиморфизм);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;наличие хорошей встроенной математической библиотеки с функциями линейной алгебры.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Julia - это полноценный язык программирования, в котором есть целочисленная арифметика, операции с плавающей точкой, циклы, работа с С-подобными структурами и даже аналог оператора goto. Вместе с тем в языке существует очень удобная возможность векторизации расчетов, которая характерна для языков высокого уровня.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Если говорить о недостатках языка Julia, то следует отметить , что время компиляции больших программ может быть довольно заметным (минуты);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;язык относительно новый , поэтому число библиотек на этом языке относительно невелико ( по сравнению с Python );&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;невозможно создать отдельно испролняемую программу - программы на языке Julia работают только в среде Julia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;язык-программирования-octave&#34;&gt;Язык программирования Octave&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;MGNU Octave — свободная система для математических вычислений[1], использующая совместимый с MATLAB язык высокого уровня.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octave представляет интерактивный командный интерфейс для решения линейных и нелинейных математических задач, а также проведения других численных экспериментов. Кроме того, Octave можно использовать для пакетной обработки. Язык Octave оперирует арифметикой вещественных и комплексных скаляров, векторов и матриц, имеет расширения для решения линейных алгебраических задач, нахождения корней систем нелинейных алгебраических уравнений, работы с полиномами, решения различных дифференциальных уравнений, интегрирования систем дифференциальных и дифференциально-алгебраических уравнений первого порядка, интегрирования функций на конечных и бесконечных интервалах. Этот список можно легко расширить, используя язык Octave (или используя динамически загружаемые модули, созданные на языках C, C++, Фортран и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исследователи из Университета Мэриленда в США провели сравнительный анализ математических вычислений, используя MATLAB, Octave, SciLab и FreeMat в простом сценарии и в сложном. В первом случае решали систему линейных уравнений а в втором — конечно-разностную дискретизацию уравнения Пуассона в двухмерном пространстве. Основной вывод — GNU Octave справляется с задачами лучше остальных открытых математических пакетов, демонстрируя результат (страницы 23 и 25) сопоставимый с матлабовским.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Научные расчеты, выполненные с использованием открытого ПО имеют дополнительный «уровень защиты», ведь при желании любой может повторить прогнать те же самые расчеты и проверить валидность результатов. Те же самые вычисления, выполненные на дорогущем ПО, частично отсекают возможность проверки результатов. Проблема на самом деле гораздо шире (английский текст) и дело не только в открытых или проприетарных математических программах. Не секрет, что научные журналы как правило не требуют от авторов предоставить данные и методику, достаточные для гарантированного повтора результатов эксперимента, проверки модели. Особенно часто этим грешат экономисты и финансисты, попросту засекречивая свои данные. Проверка расчетов и выводов среди выборки из массива статей с «засекреченными» данными дала неожиданные результаты (английский текст). Наука, как и софт, должна быть открытой, вот почему открытые математические пакеты имеют ценность для всего общества.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;выводы&#34;&gt;Выводы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В научном программировании используется много языков программирования и математических систем, но перечисленные в данной статье, на мой взгляд, наиболее удобные и эффективные.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 3</title>
      <link>https://example.com/post/post5_last-week/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post5_last-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;После путешествия по Гуанчжоу я отправился в Шанхай, где провёл последнюю неделю. За это время я успел посетить множество известных мест города.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Первым делом я отправился в район Пудун, который считается финансовым центром Шанхая. Здесь я увидел знаменитый Шанхайский всемирный финансовый центр — небоскрёб высотой 492 метра, который является вторым по высоте зданием в Китае.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Также я побывал на набережной Вайтань, которая известна своими красивыми видами на реку Хуанпу и небоскрёбы. Затем я отправился в район Луцзяцзуй, который известен своими торговыми центрами и офисами крупных компаний. Здесь я посетил Шанхайский музей науки и техники, который является одним из крупнейших музеев науки и техники в мире. В музее представлены экспонаты, рассказывающие об истории развития науки и техники, а также о современных достижениях в этой области.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;После музея я отправился в парк Юйюань, который является одним из самых известных парков Шанхая. В парке я прогулялся по живописным аллеям, полюбовался красивыми видами на озеро и окружающие горы, а также посетил сад камней, где можно было насладиться спокойствием и тишиной.
В последний день своего пребывания в Шанхае я отправился в район Наньши, который известен своими историческими достопримечательностями. Здесь я посетил Храм Нефритового Будды, который является одним из самых известных буддийских храмов в Шанхае. В храме я увидел статую Нефритового Будды, которая считается одной из самых почитаемых статуй в Китае.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;В целом, за последнюю неделю в Шанхае я смог познакомиться с историей, культурой и современной жизнью города. Я увидел множество интересных мест, которые оставили незабываемые впечатления.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://example.com/post/post6_report-decor/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post6_report-decor/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;правила-оформления-в-соответствии-с-гост-15-2001-и-гост-71-2003&#34;&gt;Правила оформления в соответствии с ГОСТ 1.5-2001 и ГОСТ 7.1-2003&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Текст отчета по практике должен быть набран на компьютере шрифтом Times New Roman размером 14 пт. (при оформлении текста используется текстовый редактор Microsoft Word). Шрифт, используемый в иллюстративном материале (таблицы и рисунки), рекомендуется уменьшить до 12 пт. Межстрочный интервал в основном тексте - полуторный. В иллюстративном материале межстрочный интервал рекомендуется сделать одинарным. Поля страницы должны быть:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;левое поле - 30 мм;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;правое поле - 10 мм;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;верхнее и нижнее поле - 20 мм.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Каждый абзац должен начинаться с красной строки. Отступ абзаца - 12,5 мм. от левой границы текста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый раздел отчета должен начинаться с новой страницы. Наименование структурных элементов отчета «СОДЕРЖАНИЕ», «ВВЕДЕНИЕ», «ЗАКЛЮЧЕНИЕ», «СПИСОК ЛИТЕРАТУРЫ», «ПРИЛОЖЕНИЕ», а также заголовки разделов должны быть напечатаны прописными буквами и располагаться посередине строки. Разделы нумеруются арабскими цифрами (1, 2, 3). Точка в конце заголовков не ставится.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Допускается выделение заголовков разделов жирным шрифтом. Не допускается использование подчеркивания в заголовках, использование двух и более типов выделения в заголовках (например, курсив и жирный шрифт, курсив и другой цвет, отличный от основного текста), перенос слов в заголовках глав, а также использование в тексте отчета нестандартных символов, в заголовках применение сокращений. В тексте отчета сокращения терминов допустимы только после введения содержательного определения данного термина. Все страницы отчета (кроме приложений) должны быть пронумерованы, начиная с «Введения», которое нумеруется цифрой 3. Номера страниц располагаются в центре нижней части листа без точки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иллюстративный материал (таблицы, рисунки, формулы) включается в отчет с целью наглядности аргументации и обоснования выводов, полученных студентом. Таким образом, в основную часть отчета помещается только тот материал, который способствует лучшему обоснованию выводов, полученных студентом. Таблицы, отчетные формы и другой фактический материал, который представляет собой исходные данные, на основании которых производилось исследование, в основной текст работы не включаются, но могут быть вынесены в приложение. Таблицы и рисунки, построенные на основе исходных фактических данных, рекомендуется включать непосредственно в основной текст отчета. Весь иллюстративный материал должен, по возможности, помещаться после первого упоминания о нем в тексте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Иллюстрации нумеруются в пределах разделов. Номер иллюстрации состоит из номера раздела и порядкового номера иллюстрации, разделенных точкой. В конце точка не ставится. Если таблица заимствована из книги или статьи другого автора, на нее в конце заголовка должна быть оформлена ссылка с учетом требований настоящих методических рекомендаций. В графах таблицы не допускается оставлять свободные ячейки. Если соответствующие данные отсутствуют, в графе проставляется прочерк. К цифровым табличным данным должны быть указаны единицы измерения. Если данные таблицы имеют разные единицы измерения, то они указываются в соответствующих заголовках граф или строк таблицы. Если все табличные данные имеют одну и ту же единицу измерения, то данную единицу, начиная с предлога «в», приводят над таблицей после названия через запятую (например, в тыс. руб., в га, в кв. м., в процентах и т.п.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При необходимости таблицу можно переносить на другую страницу. В этом случае применяется следующий вариант оформления. Заголовки столбцов (или строк) таблицы пронумеровываются, и на следующей странице не повторяется текст заголовков, а проставляется только соответствующий номер столбца (строки). Над продолжением таблицы сверху справа печатаются слова «Продолжение таблицы 1.1». Название таблицы на новой странице не повторяется. Не допускается начинать таблицу внизу страницы, если после названия таблицы остается только заголовочная часть, либо заголовочная часть плюс одна-две строки содержания, а основная часть таблицы при этом оказывается на следующем листе. Не допускается перенос таблицы на следующую страницу, если на следующую страницу переносятся одна-две строки содержания таблицы. В этом случае следует либо несколько уменьшить размер шрифта, используемый в таблице, чтобы таблица поместилась целиком на предыдущем листе; либо немного увеличить интервалы между строками таблицы, чтобы таблица располагалась на страницах более равномерно. К рисункам относятся рисунки, схемы, диаграммы, графики и т.д. Если таблица или рисунок по объему занимают более одной страницы, то их необходимо вынести в приложение к отчету. Размещение рисунков в отчете такое же, как и для другого иллюстративного материала, то есть либо сразу же после ссылки на него, либо на ближайшей к этой ссылке странице. Рисунки следует размещать в тексте так, чтобы их можно было рассматривать без поворота работы. Все рисунки должны быть пронумерованы в пределах разделов арабскими цифрами: Рисунок 2.1. Непосредственно после обозначения нумерации рисунка следует содержательный заголовок. Номер рисунка и заголовок размещаются внизу рисунка, по центру относительно рисунка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Уравнения и формулы следует выделять из текста в отдельную строку. В формулах в качестве символов следует применять обозначения, установленные соответствующими государственными стандартами, и отраженные в формате формул.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Использованные в процессе написания отчета литературные источники указываются в конце работы перед приложением.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Пример оформления библиографического описания:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нормативные правовые акты Конституция Российской Федерации: офиц. текст. - М.: Маркетинг, 2017. - 39 с. Семейный кодекс Российской Федерации: [федер. закон: принят Гос. Думой 8 дек. 1995 г.: по состоянию на 3 янв. 2001 г.]. - СПб.: Стаун-кантри, 2001. - 94 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однотомная книга одного автора: Глазунов В.А. Пространственные механизмы параллельной структуры. М.: Наука, 1991. 94 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однотомная книга двух и более авторов: Абалакин В.К., Аксенов Е.П., Гребеников Е.А., Демин В.Г., Рябов Ю.А. Справочное руководство по небесной механике и астродинамике / под ред. Г.Н. Дубошина. М.: Наука, 1976. 864 с. Маршак И.С., Дойников А.С., Жильцов В.П., Кирсанов В.П., Ровинский Р.Е., Щукин Л.Н., Фейгенбаум М.Г. Импульсные источники света / под общ. ред. И.С. Маршака. 2-е изд., перераб. и доп. М.: Энергия, 1978. 472 с. Переводная книга: Себехей В. Теория орбит: ограниченная задача трех тел: пер. с англ. / под ред. Г.Н. Дубошина. М.: Наука, 1982. 656 с. [Victor G. Szebehely. Theory of Orbits: the Restricted Problem of Three Bodies. New York : Academic Press, 1967.]. Дейт К.Дж. Введение в системы баз данных: пер. с англ. М.: Вильямс, 2006. 1328 с. [Date C.J. An Introduction to Database Systems. 8th ed. AddisonWesley, 2003. 1024 p.]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Отдельный том многотомного издания: Сварка и свариваемые материалы: справочник. В 3 т. Т. 1. Свариваемость материалов / ред. Э.Л. Макаров. М.: Металлургия, 1991. 258 с. Диссертация: Пнев А.Б. Оптико-электронные измерительные системы на основе квазираспределенных волоконно-оптических брэгговских датчиков: дис. … канд. техн. наук. М., 2008. 176 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Автореферат диссертации: Вишняков И.В. Модели и методы оценки коммерческих банков в условиях неопределенности: автореф. дис. … канд. экон. наук. М., 2002. 15 с. Аналитический обзор: Экономика и политика России и государств ближнего зарубежья: аналит. обзор, апр. 2007 / Рос. акад. наук, Ин-т мировой экономики и междунар. отношений. М.,: ИМЭМО, 2007. 39 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Депонированная научная работа: Громов Ю.Ю., Деревуз М.М., Земской Н.А., Иванова О.Г., Мосягина Н.Г. Алгоритм численного решения жестких дифференциальных уравнений / Тамбовский государственный технический университет. Тамбов, 1999. 8 с. Деп. в ВИНИТИ 04.03.1999, № 669-В1999. Стандарт: ГОСТ Р 517721-2001. Аппаратура радиоэлектронная бытовая. Входные и выходные параметры и типы соединений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Технические требования. Введ. 2002- 01-01. М.: Изд-во стандартов, 2001. 27 с. Патент: Чугаева В.И. Приемопередающее устройство: пат. 2187888 Российская Федерация. 2002. Бюл. № 23 (2 ч.). 3 с.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Статья в периодическом издании: Чайковский М.М., Ядыкин И.Б. Оптимальная настройка ПИДрегуляторов для многосвязных билинейных объектов управления // Автоматика и телемеханика. 2009. № 1. С. 130-146. Звягин Ф.В. Об одном классе орбит в задачах трех и четырех тел // Вестник МГТУ им. Н.Э. Баумана. Сер. Приборостроение. 2010. № 2. С. 105– 113. Станкевич И.В., Яковлев М.Е., Си Ту Хтет. Разработка алгоритма контактного взаимодействия на основе альтернирующего метода // Вестник МГТУ им. Н.Э. Баумана. Сер. Естественные науки. 2011. Спец. вып. «Прикладная математика». С. 134–141.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Статья в сборнике: Двинянинова Г.С. Комплимент: Коммуникативный статус или стратегия в дискурсе // Социальная власть языка: сб. науч. тр. Воронеж, 2001. С. 42-49. Орлик А.Г., Коберник Н.В. Получение износостойких антиабразивных покрытий // Труды МГТУ им. Н. Э. Баумана. 2010. № 602: Математическое моделирование сложных технических систем. С. 34–38. Статья в продолжающемся издании: Белова Г.Д. Некоторые вопросы уголовной ответственности за нарушение налогового законодательства // Актуал. проблемы прокурор. надзора. 2001. Вып. 5: Прокурорский надзор за исполнением уголовного и уголовно- процессуального законодательства. Организация деятельности прокуратуры. С. 46–49. Живописцев В.П., Пятосин Л.П. Комплексные соединения тория с диантипирилметаном // Учен. зап. / Перм. ун-т. 1970. № 207. С. 184–191. Работа в материалах конференции: Карпенко А.П., Селиверстов Е.Ю. Глобальная оптимизация методом роя частиц на графических процессорах // Всерос. суперкомпьютерная конференция «Научный сервис в сети Интернет: масштабируемость, параллельность, эффективность»: труды. М.: Изд-во МГУ, 2009. С. 188–191. Симонов А. Очистка сточных вод: проектирование технических устройств // 7-я региональная конференция молодых исследователей Волгоградской области (Волгоград, 12–15 мая 2002 г.): тез. докл. Волгоград, 2002. С. 13–15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Глава в книге: Берлинер Э.М., Глазырина И.Б., Глазырин Б.Э. Автоматизация выполнения отдельных операций в Word 2000 // Office 2000: 5 кн. в 1: самоучитель. 2-е изд., перераб. М., 2002. Гл. 14. С. 281–298. Статья в многотомном издании: Кулаков В.А. Викторианский стиль // БРЭ. М., 2006. Т. 5. С. 308–309.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отчете не рекомендуется пересказывать содержание учебников, учебных пособий, нормативной и специальной литературы. Эта информация должна быть переработана и представлена в содержании работы. Недопустимо прямое заимствование из источников без ссылки на автора или нормативный документ. При использовании цифровых данных, положений из официальных документов, цитат и других опубликованных материалов студент должен указывать источник и делать ссылку в квадратных скобках. Пример: [12, с. 34], что означает: 12 - номер источника в списке литературы, 34 - номер страницы. В приложение помещаются материалы, дополняющие текст отчета. Например, использованные для расчетов данные; промежуточные таблицы и диаграммы, которые повлияли на построение окончательных таблиц и рисунков; промежуточные расчеты, показывающие динамику развития доказательств студента; описание алгоритмов; таблицы и рисунки нестандартного формата и т.д. Приложения помещаются в работе после списка литературы. Каждое приложение последовательно нумеруется арабскими цифрами. Если приложение больше одной страницы, то оно переносится на другую страницу и вверху обозначается как «Продолжение приложения …». В тексте отчета на все приложения должны быть приведены ссылки. Расположение приложений в конце документа должно соответствовать порядку появления ссылок на них в тексте. Каждое приложение начинается с новой страницы. В верхнем правом углу страницы указывается слово «ПРИЛОЖЕНИЕ» и ставится его порядковый номер (например, «ПРИЛОЖЕНИЕ 1»). Каждое приложение должно иметь заголовок, который указывается на следующей строке после слова «ПРИЛОЖЕНИЕ», и этот заголовок центруется относительно текста. Если документы имеют большой формат, они должны быть сложены по формату А4. При этом одна страница такой нестандартной величины нумеруется как одна страница приложения (без учета ее сложения).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык разметки Markdown</title>
      <link>https://example.com/post/post4_markdown/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post4_markdown/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;examples&#34;&gt;Examples&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;code&#34;&gt;Code&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy поддерживает расширение Markdown для выделения синтаксиса кода. Вы можете настроить стили с помощью параметра &amp;ldquo;syntax_highlighter&amp;rdquo; в вашем файле &amp;ldquo;config/_default/params.yaml&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```python
import pandas as pd
data = pd.read_csv(&amp;quot;data.csv&amp;quot;)
data.head()
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pandas&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;as&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;read_csv&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;data.csv&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;head&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;mindmaps&#34;&gt;Mindmaps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy поддерживает расширение Markdown для mindmaps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просто вставьте блок кода Markdown &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; и при желании установите высоту mindmap, как показано в примере ниже.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simple mindmap defined as a Markdown list:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Hugo Modules
  - wowchemy
  - blox-plugins-netlify
  - blox-plugins-netlify-cms
  - blox-plugins-reveal
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34; height=&#34;200px&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Hugo Modules
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - wowchemy
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-netlify
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-netlify-cms
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-reveal
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Более продвинутая ментальная карта с форматированием, блоками кода и математикой:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap
- Mindmaps
  - Links
    - [Wowchemy Docs](https://docs.hugoblox.com/)
    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
    - [GitHub](https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder)
  - Features
    - Markdown formatting
    - **inline** ~~text~~ *styles*
    - multiline
      text
    - `inline code`
    -
      ```js
      console.log(&#39;hello&#39;);
      console.log(&#39;code block&#39;);
      ```
    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Mindmaps
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - Links
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [Wowchemy Docs](https://docs.hugoblox.com/)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [GitHub](https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - Features
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - Markdown formatting
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - **inline** ~~text~~ *styles*
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - multiline
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      text
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - `inline code`
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    -
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      ```js
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      console.log(&amp;#39;hello&amp;#39;);
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      console.log(&amp;#39;code block&amp;#39;);
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      ```
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;charts&#34;&gt;Charts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy поддерживает популярный формат интерактивных графиков &lt;a href=&#34;https://plot.ly/&#34;&gt;Plotly&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сохраните свой графический JSON-файл в папке page, например &amp;ldquo;line-chart.json&amp;rdquo;, а затем добавьте короткий код &lt;code&gt;{{&amp;lt; chart data=&amp;quot;line-chart&amp;quot; &amp;gt;}}&lt;/code&gt; в том месте, где вы хотели бы видеть диаграмму.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demo:&lt;/p&gt;




&lt;div id=&#34;chart-943218657&#34; class=&#34;chart&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;
  async function fetchChartJSON() {
    console.debug(&#39;Hugo Blox fetching chart JSON...&#39;)
    const response = await fetch(&#39;.\/line-chart.json&#39;);
    return await response.json();
  }

  (function() {
    let a = setInterval( function() {
      if ( typeof window.Plotly === &#39;undefined&#39; ) {
        console.debug(&#39;Plotly not loaded yet...&#39;)
        return;
      }
      clearInterval( a );

      fetchChartJSON().then(chart =&gt; {
        console.debug(&#39;Plotting chart...&#39;)
        window.Plotly.newPlot(&#39;chart-943218657&#39;, chart.data, chart.layout, {responsive: true});
      });
    }, 500 );
  })();
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Возможно, вам также пригодится &lt;a href=&#34;http://plotly-json-editor.getforge.io/&#34;&gt;Plotly JSON Editor&lt;/a&gt; useful.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy поддерживает расширение Markdown для  $\LaTeX$ math. Вы можете включить эту функцию, переключив параметр &lt;code&gt;math&lt;/code&gt; в &lt;code&gt;config/_default/params.yaml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Чтобы отобразить &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;block&lt;/em&gt; math, берните математику в LaTeX с помощью &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$...${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$$...$${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt;, соответственно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;math block&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\gamma&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\frac&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{ &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; | &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^T &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; |}{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; /math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;

$$\gamma_{n} = \frac{ \left | \left (\mathbf x_{n} - \mathbf x_{n-1} \right )^T \left [\nabla F (\mathbf x_{n}) - \nabla F (\mathbf x_{n-1}) \right ] \right |}{\left \|\nabla F(\mathbf{x}_{n}) - \nabla F(\mathbf{x}_{n-1}) \right \|^2}$$


&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;inline math&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;{{&amp;lt; math &amp;gt;}}$\nabla F(\mathbf{x}_{n})${{&amp;lt; /math &amp;gt;}}&lt;/code&gt; renders as $\nabla F(\mathbf{x}_{n})$
.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;multi-line math&lt;/strong&gt; using the math linebreak (&lt;code&gt;\\&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;k;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\\&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{{&lt;/span&gt;&amp;lt; /math &amp;gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;


$$
f(k;p_{0}^{*}) = \begin{cases}p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=1, \\
1-p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=0.\end{cases}
$$



&lt;h3 id=&#34;diagrams&#34;&gt;Diagrams&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Wowchemy поддерживает расширение Markdown для диаграмм. Вы можете включить эту функцию, переключив параметр &amp;ldquo;диаграмма&amp;rdquo; в вашем файле &amp;ldquo;config/_default/params.toml&amp;rdquo; или добавив &amp;ldquo;диаграмма: true&amp;rdquo; в заголовок вашей страницы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;flowchart&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
graph TD
A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round)
B --&amp;gt; C{Decision}
C --&amp;gt;|One| D[Result 1]
C --&amp;gt;|Two| E[Result 2]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;graph TD
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;B --&amp;gt; C{Decision}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;C --&amp;gt;|One| D[Result 1]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;C --&amp;gt;|Two| E[Result 2]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;sequence diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
sequenceDiagram
Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you?
loop Healthcheck
    John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria
end
Note right of John: Rational thoughts!
John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!
John-&amp;gt;&amp;gt;Bob: How about you?
Bob--&amp;gt;&amp;gt;John: Jolly good!
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sequenceDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;loop Healthcheck
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;end
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Note right of John: Rational thoughts!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;John-&amp;gt;&amp;gt;Bob: How about you?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Bob--&amp;gt;&amp;gt;John: Jolly good!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;Gantt diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
gantt
section Section
Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;gantt
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;section Section
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;class diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
classDiagram
Class01 &amp;lt;|-- AveryLongClass : Cool
Class03 *-- Class04
Class05 o-- Class06
Class07 .. Class08
Class09 --&amp;gt; C2 : Where am i?
Class09 --* C3
Class09 --|&amp;gt; Class07
Class07 : equals()
Class07 : Object[] elementData
Class01 : size()
Class01 : int chimp
Class01 : int gorilla
Class08 &amp;lt;--&amp;gt; C2: Cool label
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;classDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 &amp;lt;|-- AveryLongClass : Cool
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class03 *-- Class04
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class05 o-- Class06
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 .. Class08
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --&amp;gt; C2 : Where am i?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --* C3
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --|&amp;gt; Class07
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 : equals()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 : Object[] elementData
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : size()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : int chimp
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : int gorilla
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class08 &amp;lt;--&amp;gt; C2: Cool label
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;state diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
stateDiagram
[*] --&amp;gt; Still
Still --&amp;gt; [*]
Still --&amp;gt; Moving
Moving --&amp;gt; Still
Moving --&amp;gt; Crash
Crash --&amp;gt; [*]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;stateDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;[*] --&amp;gt; Still
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Still --&amp;gt; [*]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Still --&amp;gt; Moving
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Moving --&amp;gt; Still
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Moving --&amp;gt; Crash
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Crash --&amp;gt; [*]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3 id=&#34;todo-lists&#34;&gt;Todo lists&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Вы даже можете создавать свои списки дел в Markdown:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write math example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write diagram example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [ ]&lt;/span&gt; Do something else
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;отображается так&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write math example
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write diagram example&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Do something else&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;tables&#34;&gt;Tables&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Сохраните вашу электронную таблицу в виде CSV-файла в папке вашей страницы, а затем отрисуйте ее, добавив короткий код &lt;em&gt;Table&lt;/em&gt; на вашу страницу:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-go&#34; data-lang=&#34;go&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{{&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;table&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;path&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;results.csv&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;header&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;true&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;caption&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;Table 1: My results&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;callouts&#34;&gt;Callouts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Academic поддерживает &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/#callouts&#34;&gt;shortcode for callouts&lt;/a&gt;, также называемый as &lt;em&gt;asides&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;hints&lt;/em&gt;, or &lt;em&gt;alerts&lt;/em&gt;. Заключая абзац в  &lt;code&gt;{{% callout note %}} ... {{% /callout %}}&lt;/code&gt;, это будет отображаться как отступление.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% callout note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% /callout %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;Markdown полезен для отображения уведомлений, подсказок или определений для ваших читателей.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h3 id=&#34;spoilers&#34;&gt;Spoilers&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Добавьте спойлер на страницу, чтобы после нажатия кнопки отображался текст, например ответ на вопрос.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;Click to view the spoiler&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;You found me!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;details class=&#34;spoiler &#34;  id=&#34;spoiler-5&#34;&gt;
  &lt;summary class=&#34;cursor-pointer&#34;&gt;Click to view the spoiler&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;rounded-lg bg-neutral-50 dark:bg-neutral-800 p-2&#34;&gt;
    You found me!
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;h3 id=&#34;icons&#34;&gt;Icons&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Academic позволяет вам использовать широкий спектр &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/getting-started/page-builder/#icons&#34;&gt;icons from &lt;em&gt;Font Awesome&lt;/em&gt; and &lt;em&gt;Academicons&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; в дополнение к &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/content/writing-markdown-latex/#emojis&#34;&gt;emojis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вот несколько примеров использования шорткода &amp;ldquo;icon&amp;rdquo; для отображения значков:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;terminal&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fas&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} Terminal  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;python&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fab&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} Python  
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;r-project&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;pack&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;fab&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}} R
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;визуализируется так&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;span class=&#34;inline-block  pr-1&#34;&gt;
    &lt;svg style=&#34;height: 1em; transform: translateY(0.1em);&#34; viewBox=&#34;0 0 370 391&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;&lt;g clip-rule=&#34;evenodd&#34; fill-rule=&#34;evenodd&#34;&gt;&lt;path d=&#34;m207.5 22.4 114.4 66.6c13.5 7.9 21.9 22.4 21.9 38v136.4c0 17.3-9.3 33.3-24.5 41.8l-113.5 63.9a49.06 49.06 0 0 1 -48.5-.2l-104.5-60.1c-16.4-9.5-26.6-27-26.6-45.9v-129.5c0-19.1 9.9-36.8 26.1-46.8l102.8-63.5c16-9.9 36.2-10.1 52.4-.7z&#34; fill=&#34;#ff4088&#34; stroke=&#34;#c9177e&#34; stroke-width=&#34;27&#34; /&gt;&lt;path d=&#34;m105.6 298.2v-207.2h43.4v75.5h71.9v-75.5h43.5v207.2h-43.5v-90.6h-71.9v90.6z&#34; fill=&#34;#fff&#34; /&gt;&lt;/g&gt;&lt;/svg&gt;
  &lt;/span&gt; Terminal&lt;br&gt;

  &lt;span class=&#34;inline-block  pr-1&#34;&gt;
    &lt;svg style=&#34;height: 1em; transform: translateY(0.1em);&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; height=&#34;1em&#34; viewBox=&#34;0 0 448 512&#34; fill=&#34;currentColor&#34;&gt;&lt;path d=&#34;M439.8 200.5c-7.7-30.9-22.3-54.2-53.4-54.2h-40.1v47.4c0 36.8-31.2 67.8-66.8 67.8H172.7c-29.2 0-53.4 25-53.4 54.3v101.8c0 29 25.2 46 53.4 54.3 33.8 9.9 66.3 11.7 106.8 0 26.9-7.8 53.4-23.5 53.4-54.3v-40.7H226.2v-13.6h160.2c31.1 0 42.6-21.7 53.4-54.2 11.2-33.5 10.7-65.7 0-108.6zM286.2 404c11.1 0 20.1 9.1 20.1 20.3 0 11.3-9 20.4-20.1 20.4-11 0-20.1-9.2-20.1-20.4.1-11.3 9.1-20.3 20.1-20.3zM167.8 248.1h106.8c29.7 0 53.4-24.5 53.4-54.3V91.9c0-29-24.4-50.7-53.4-55.6-35.8-5.9-74.7-5.6-106.8.1-45.2 8-53.4 24.7-53.4 55.6v40.7h106.9v13.6h-147c-31.1 0-58.3 18.7-66.8 54.2-9.8 40.7-10.2 66.1 0 108.6 7.6 31.6 25.7 54.2 56.8 54.2H101v-48.8c0-35.3 30.5-66.4 66.8-66.4zm-6.7-142.6c-11.1 0-20.1-9.1-20.1-20.3.1-11.3 9-20.4 20.1-20.4 11 0 20.1 9.2 20.1 20.4s-9 20.3-20.1 20.3z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
  &lt;/span&gt; Python&lt;br&gt;

  &lt;span class=&#34;inline-block  pr-1&#34;&gt;
    &lt;svg style=&#34;height: 1em; transform: translateY(0.1em);&#34; viewBox=&#34;0 0 370 391&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34;&gt;&lt;g clip-rule=&#34;evenodd&#34; fill-rule=&#34;evenodd&#34;&gt;&lt;path d=&#34;m207.5 22.4 114.4 66.6c13.5 7.9 21.9 22.4 21.9 38v136.4c0 17.3-9.3 33.3-24.5 41.8l-113.5 63.9a49.06 49.06 0 0 1 -48.5-.2l-104.5-60.1c-16.4-9.5-26.6-27-26.6-45.9v-129.5c0-19.1 9.9-36.8 26.1-46.8l102.8-63.5c16-9.9 36.2-10.1 52.4-.7z&#34; fill=&#34;#ff4088&#34; stroke=&#34;#c9177e&#34; stroke-width=&#34;27&#34; /&gt;&lt;path d=&#34;m105.6 298.2v-207.2h43.4v75.5h71.9v-75.5h43.5v207.2h-43.5v-90.6h-71.9v90.6z&#34; fill=&#34;#fff&#34; /&gt;&lt;/g&gt;&lt;/svg&gt;
  &lt;/span&gt; R&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 2</title>
      <link>https://example.com/post/post3_last-week/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post3_last-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На прошлой неделе я отправился в незабываемое путешествие по Китаю со своей семьёй, посетив удивительный город Гуанчжоу. Здесь я смог насладиться красотой современных музеев и выставок, которые поразили меня своим разнообразием и уникальностью экспонатов.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;1.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Во время своего пребывания в Гуанчжоу я посетил музей науки и технологий, где узнал много нового о развитии науки и техники в Китае. Затем я отправился в музей искусства, где увидел произведения китайских художников и скульпторов, созданные в разные периоды истории страны.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;2.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;Помимо посещения музеев, я также решил прогуляться по городу и насладиться его архитектурой и атмосферой. Я побывал на рынке Паньюй, где купил сувениры для своих друзей и родственников, а также попробовал местную кухню в одном из ресторанов города.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;3.jpg&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=75%/&gt;
&lt;p&gt;В общем, моя прошлая неделя в Гуанчжоу была полна ярких впечатлений и открытий. Я благодарен судьбе за возможность побывать в этой удивительной стране и познакомиться с её культурой и историей.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями Git</title>
      <link>https://example.com/post/post2_git/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post2_git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;о-системе-контроля-версий&#34;&gt;О системе контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Система контроля версий — это система, записывающая изменения в файл или набор файлов в течение времени и позволяющая вернуться позже к определённой версии. Для контроля версий файлов в этой книге в качестве примера будет использоваться исходный код программного обеспечения, хотя на самом деле вы можете использовать контроль версий практически для любых типов файлов.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;локальные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Локальные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Многие люди в качестве метода контроля версий применяют копирование файлов в отдельный каталог (возможно даже, каталог с отметкой по времени, если они достаточно сообразительны). Данный подход очень распространён из-за его простоты, однако он
невероятно сильно подвержен появлению ошибок. Можно легко забыть в каком каталоге вы находитесь и случайно изменить не тот файл или скопировать не те файлы, которые вы хотели.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы решить эту проблему, программисты давным-давно разработали локальные VCS с простой базой данных, которая хранит записи о всех изменениях в файлах, осуществляя тем самым контроль ревизий.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;1.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Следующая серьёзная проблема, с которой сталкиваются люди, — это необходимость взаимодействовать с другими разработчиками. Для того, чтобы разобраться с ней, были разработаны централизованные системы контроля версий (Centralized Version Control System, далее CVCS). Такие системы, как CVS, Subversion и Perforce, используют единственный сервер, содержащий все версии файлов, и некоторое количество клиентов, которые получают файлы из этого централизованного хранилища. Применение CVCS являлось стандартом на протяжении многих лет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Такой подход имеет множество преимуществ, особенно перед локальными VCS. Например, все разработчики проекта в определённой степени знают, чем занимается каждый из них. Администраторы имеют полный контроль над тем, кто и что может делать, и гораздо проще администрировать CVCS, чем оперировать локальными базами данных на каждом клиенте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на это, данный подход тоже имеет серьёзные минусы. Самый очевидный минус — это единая точка отказа, представленная централизованным сервером. Если этот сервер выйдет из строя на час, то в течение этого времени никто не сможет использовать контроль версий для сохранения изменений, над которыми работает, а также никто не сможет обмениваться этими изменениями с другими разработчиками. Если жёсткий диск, на котором хранится центральная БД, повреждён, а своевременные бэкапы отсутствуют, вы потеряете всё — всю историю проекта, не считая единичных снимков репозитория, которые сохранились на локальных машинах разработчиков. Локальные VCS страдают от той же самой проблемы: когда вся история проекта хранится в одном месте, вы рискуете потерять всё.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;2.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределённые-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределённые системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Здесь в игру вступают распределённые системы контроля версий (Distributed Version Control System, далее DVCS). В DVCS (таких как Git, Mercurial, Bazaar или Darcs) клиенты не просто скачивают снимок всех файлов (состояние файлов на определённый момент времени) — они полностью копируют репозиторий. В этом случае, если один из серверов, через который разработчики обменивались данными, умрёт, любой клиентский репозиторий может быть скопирован на другой сервер для продолжения работы. Каждая копия репозитория является полным бэкапом всех данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Более того, многие DVCS могут одновременно взаимодействовать с несколькими удалёнными репозиториями, благодаря этому вы можете работать с различными группами людей, применяя различные подходы единовременно в рамках одного проекта. Это позволяет применять сразу несколько подходов в разработке, например, иерархические модели, что совершенно невозможно в централизованных системах.&lt;/p&gt;
&lt;img src=&#34;3.png&#34; alt=&#34;drawing&#34; width=55%/&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Как прошла моя неделя 1</title>
      <link>https://example.com/post/post1_last-week/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post1_last-week/</guid>
      <description>&lt;p&gt;На прошлой неделе я отправился в удивительное путешествие по пустыне Гоби вместе со своими друзьями. Мы решили провести время активно и весело, поэтому арендовали квадроциклы и отправились кататься по песчаным барханам. Это было незабываемое приключение, которое оставило массу ярких впечатлений.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По вечерам после активного дня мы собирались у костра, чтобы поделиться эмоциями и обсудить прошедший день. Мы готовили разнообразные блюда на огне, пели песни под гитару и рассказывали друг другу истории. Атмосфера была тёплой и уютной, а общение с друзьями — непринуждённым и искренним.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Неделя, проведённая в пустыне Гоби, стала для меня настоящим открытием. Я узнал много нового о природе и научился ценить красоту окружающего мира. Это путешествие помогло мне отдохнуть от городской суеты и зарядиться позитивом на долгое время вперёд.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🎉 Easily create your own simple yet highly customizable blog</title>
      <link>https://example.com/post/get-started/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/get-started/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Welcome 👋&lt;/p&gt;



&lt;details class=&#34;print:hidden xl:hidden&#34; open&gt;
  &lt;summary&gt;Table of Contents&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;text-sm&#34;&gt;
  &lt;nav id=&#34;TableOfContents&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#overview&#34;&gt;Overview&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/a&gt;
      &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-hugo-bloxs-future-httpshugobloxcomsponsor&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/sponsor/&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Hugo Blox&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
      &lt;/ul&gt;
    &lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#features&#34;&gt;Features&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#themes&#34;&gt;Themes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
    &lt;li&gt;&lt;a href=&#34;#license&#34;&gt;License&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;/ul&gt;
&lt;/nav&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;

&lt;h2 id=&#34;overview&#34;&gt;Overview&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;The Hugo Blox website builder for Hugo, along with its starter templates, is designed for professional creators, educators, and teams/organizations - although it can be used to create any kind of site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The template can be modified and customised to suit your needs. It&amp;rsquo;s a good platform for anyone looking to take control of their data and online identity whilst having the convenience to start off with a &lt;strong&gt;no-code solution (write in Markdown and customize with YAML parameters)&lt;/strong&gt; and having &lt;strong&gt;flexibility to later add even deeper personalization with HTML and CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;You can work with all your favourite tools and apps with hundreds of plugins and integrations to speed up your workflows, interact with your readers, and much more&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;get-started&#34;&gt;Get Started&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;👉 &lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/templates/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Create a new site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;📚 &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Personalize your site&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💬 &lt;a href=&#34;https://discord.gg/z8wNYzb&#34;&gt;Chat with the &lt;strong&gt;Hugo Blox community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; or &lt;a href=&#34;https://discourse.gohugo.io&#34;&gt;&lt;strong&gt;Hugo community&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;🐦 Twitter: &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GetResearchDev&#34;&gt;@GetResearchDev&lt;/a&gt; &lt;a href=&#34;https://twitter.com/GeorgeCushen&#34;&gt;@GeorgeCushen&lt;/a&gt; #MadeWithHugoBlox&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;💡 &lt;a href=&#34;https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder/issues&#34;&gt;Request a &lt;strong&gt;feature&lt;/strong&gt; or report a &lt;strong&gt;bug&lt;/strong&gt; for &lt;em&gt;Hugo Blox&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;⬆️ &lt;strong&gt;Updating Hugo Blox?&lt;/strong&gt; View the &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/update/&#34;&gt;Update Guide&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder/releases&#34;&gt;Release Notes&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;crowd-funded-open-source-software&#34;&gt;Crowd-funded open-source software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;To help us develop this template and software sustainably under the MIT license, we ask all individuals and businesses that use it to help support its ongoing maintenance and development via sponsorship.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;-click-here-to-become-a-sponsor-and-help-support-hugo-bloxs-future-httpshugobloxcomsponsor&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/sponsor/&#34;&gt;❤️ Click here to become a sponsor and help support Hugo Blox&amp;rsquo;s future ❤️&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As a token of appreciation for sponsoring, you can &lt;strong&gt;unlock &lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/sponsor/&#34;&gt;these&lt;/a&gt; awesome rewards and extra features 🦄✨&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ecosystem&#34;&gt;Ecosystem&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/GetRD/academic-file-converter&#34;&gt;Bibtex To Markdown&lt;/a&gt;:&lt;/strong&gt; Automatically import publications from BibTeX&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;inspiration&#34;&gt;Inspiration&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/creators/&#34;&gt;Learn what other &lt;strong&gt;creators&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; are building with this template.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Page builder&lt;/strong&gt; - Create &lt;em&gt;anything&lt;/em&gt; with no-code &lt;a href=&#34;https://hugoblox.com/blocks/&#34;&gt;&lt;strong&gt;blocks&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; and &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34;&gt;&lt;strong&gt;elements&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Edit any type of content&lt;/strong&gt; - Blog posts, publications, talks, slides, projects, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create content&lt;/strong&gt; in &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/getting-started/cms/&#34;&gt;&lt;strong&gt;Jupyter&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, or &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/getting-started/cms/&#34;&gt;&lt;strong&gt;RStudio&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Plugin System&lt;/strong&gt; - Fully customizable &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/getting-started/customize/&#34;&gt;&lt;strong&gt;color&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font themes&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Display Code and Math&lt;/strong&gt; - Code syntax highlighting and LaTeX math supported&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Integrations&lt;/strong&gt; - &lt;a href=&#34;https://analytics.google.com&#34;&gt;Google Analytics&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://disqus.com&#34;&gt;Disqus commenting&lt;/a&gt;, Maps, Contact Forms, and more!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Beautiful Site&lt;/strong&gt; - Simple and refreshing one-page design&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Industry-Leading SEO&lt;/strong&gt; - Help get your website found on search engines and social media&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Media Galleries&lt;/strong&gt; - Display your images and videos with captions in a customizable gallery&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mobile Friendly&lt;/strong&gt; - Look amazing on every screen with a mobile friendly version of your site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-language&lt;/strong&gt; - 35+ language packs including English, 中文, and Português&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Multi-user&lt;/strong&gt; - Each author gets their own profile page&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Privacy Pack&lt;/strong&gt; - Assists with GDPR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Stand Out&lt;/strong&gt; - Bring your site to life with animation, parallax backgrounds, and scroll effects&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;One-Click Deployment&lt;/strong&gt; - No servers. No databases. Only files.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox and its templates come with &lt;strong&gt;automatic day (light) and night (dark) mode&lt;/strong&gt; built-in. Visitors can choose their preferred mode by clicking the sun/moon icon in the header.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/getting-started/customize/&#34;&gt;Choose a stunning &lt;strong&gt;theme&lt;/strong&gt; and &lt;strong&gt;font&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; for your site. Themes are fully customizable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;license&#34;&gt;License&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Copyright 2016-present &lt;a href=&#34;https://georgecushen.com&#34;&gt;George Cushen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder/blob/main/LICENSE.md&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>🧠 Sharpen your thinking with a second brain</title>
      <link>https://example.com/post/second-brain/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/second-brain/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Create a personal knowledge base and share your knowledge with your peers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox web framework empowers you with one of the most flexible note-taking capabilities out there.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create a powerful knowledge base that works on top of a local folder of plain text Markdown files.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Use it as your second brain, either publicly sharing your knowledge with your peers via your website, or via a private GitHub repository and password-protected site just for yourself.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mindmaps&#34;&gt;Mindmaps&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox supports a Markdown extension for mindmaps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;With this open format, can even edit your mindmaps in other popular tools such as Obsidian.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simply insert a Markdown code block labelled as &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; and optionally set the height of the mindmap as shown in the example below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mindmaps can be created by simply writing the items as a Markdown list within the &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; code block, indenting each item to create as many sub-levels as you need:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Hugo Modules
  - Hugo Blox
  - blox-plugins-netlify
  - blox-plugins-netlify-cms
  - blox-plugins-reveal
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34; height=&#34;200px&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Hugo Modules
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - Hugo Blox
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-netlify
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-netlify-cms
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - blox-plugins-reveal
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Anh here&amp;rsquo;s a more advanced mindmap with formatting, code blocks, and math:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap
- Mindmaps
  - Links
    - [Hugo Blox Docs](https://docs.hugoblox.com/)
    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
    - [GitHub](https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder)
  - Features
    - Markdown formatting
    - **inline** ~~text~~ *styles*
    - multiline
      text
    - `inline code`
    -
      ```js
      console.log(&#39;hello&#39;);
      console.log(&#39;code block&#39;);
      ```
    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;- Mindmaps
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - Links
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [Hugo Blox Docs](https://docs.hugoblox.com/)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [Discord Community](https://discord.gg/z8wNYzb)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - [GitHub](https://github.com/HugoBlox/hugo-blox-builder)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  - Features
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - Markdown formatting
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - **inline** ~~text~~ *styles*
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - multiline
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      text
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - `inline code`
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    -
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      ```js
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      console.log(&amp;#39;hello&amp;#39;);
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      console.log(&amp;#39;code block&amp;#39;);
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;      ```
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    - Math: $x = {-b \pm \sqrt{b^2-4ac} \over 2a}$
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;highlighting&#34;&gt;Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;mark&gt;Highlight&lt;/mark&gt; important text with &lt;code&gt;mark&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;Highlighted text&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;mark&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;callouts&#34;&gt;Callouts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Use &lt;a href=&#34;https://docs.hugoblox.com/reference/markdown/#callouts&#34;&gt;callouts&lt;/a&gt; (aka &lt;em&gt;asides&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;hints&lt;/em&gt;, or &lt;em&gt;alerts&lt;/em&gt;) to draw attention to notes, tips, and warnings.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;By wrapping a paragraph in &lt;code&gt;{{% callout note %}} ... {{% /callout %}}&lt;/code&gt;, it will render as an aside.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% callout note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% /callout %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-primary-100 dark:bg-primary-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-primary-600 dark:text-primary-300&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;m11.25 11.25l.041-.02a.75.75 0 0 1 1.063.852l-.708 2.836a.75.75 0 0 0 1.063.853l.041-.021M21 12a9 9 0 1 1-18 0a9 9 0 0 1 18 0m-9-3.75h.008v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Or use the &lt;code&gt;warning&lt;/code&gt; callout type so your readers don&amp;rsquo;t miss critical details:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;flex px-4 py-3 mb-6 rounded-md bg-yellow-100 dark:bg-yellow-900&#34;&gt;
&lt;span class=&#34;pr-3 pt-1 text-red-400&#34;&gt;
  &lt;svg height=&#34;24&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; viewBox=&#34;0 0 24 24&#34;&gt;&lt;path fill=&#34;none&#34; stroke=&#34;currentColor&#34; stroke-linecap=&#34;round&#34; stroke-linejoin=&#34;round&#34; stroke-width=&#34;1.5&#34; d=&#34;M12 9v3.75m-9.303 3.376c-.866 1.5.217 3.374 1.948 3.374h14.71c1.73 0 2.813-1.874 1.948-3.374L13.949 3.378c-.866-1.5-3.032-1.5-3.898 0zM12 15.75h.007v.008H12z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
&lt;/span&gt;
  &lt;span class=&#34;dark:text-neutral-300&#34;&gt;A Markdown aside is useful for displaying notices, hints, or definitions to your readers.&lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;did-you-find-this-page-helpful-consider-sharing-it-&#34;&gt;Did you find this page helpful? Consider sharing it 🙌&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>📈 Communicate your results effectively with the best data visualizations</title>
      <link>https://example.com/post/data-visualization/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/data-visualization/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hugo Blox is designed to give technical content creators a seamless experience. You can focus on the content and Hugo Blox handles the rest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Use popular tools such as Plotly, Mermaid, and data frames.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;charts&#34;&gt;Charts&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox supports the popular &lt;a href=&#34;https://plot.ly/&#34;&gt;Plotly&lt;/a&gt; format for interactive data visualizations. With Plotly, you can design almost any kind of visualization you can imagine!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Save your Plotly JSON in your page folder, for example &lt;code&gt;line-chart.json&lt;/code&gt;, and then add the &lt;code&gt;{{&amp;lt; chart data=&amp;quot;line-chart&amp;quot; &amp;gt;}}&lt;/code&gt; shortcode where you would like the chart to appear.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Demo:&lt;/p&gt;




&lt;div id=&#34;chart-681792435&#34; class=&#34;chart&#34;&gt;&lt;/div&gt;
&lt;script&gt;
  async function fetchChartJSON() {
    console.debug(&#39;Hugo Blox fetching chart JSON...&#39;)
    const response = await fetch(&#39;.\/line-chart.json&#39;);
    return await response.json();
  }

  (function() {
    let a = setInterval( function() {
      if ( typeof window.Plotly === &#39;undefined&#39; ) {
        console.debug(&#39;Plotly not loaded yet...&#39;)
        return;
      }
      clearInterval( a );

      fetchChartJSON().then(chart =&gt; {
        console.debug(&#39;Plotting chart...&#39;)
        window.Plotly.newPlot(&#39;chart-681792435&#39;, chart.data, chart.layout, {responsive: true});
      });
    }, 500 );
  })();
&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;You might also find the &lt;a href=&#34;http://plotly-json-editor.getforge.io/&#34;&gt;Plotly JSON Editor&lt;/a&gt; useful.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;diagrams&#34;&gt;Diagrams&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox supports the &lt;em&gt;Mermaid&lt;/em&gt; Markdown extension for diagrams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;flowchart&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
graph TD
A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round)
B --&amp;gt; C{Decision}
C --&amp;gt;|One| D[Result 1]
C --&amp;gt;|Two| E[Result 2]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;graph TD
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;A[Hard] --&amp;gt;|Text| B(Round)
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;B --&amp;gt; C{Decision}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;C --&amp;gt;|One| D[Result 1]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;C --&amp;gt;|Two| E[Result 2]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;sequence diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
sequenceDiagram
Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you?
loop Healthcheck
    John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria
end
Note right of John: Rational thoughts!
John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!
John-&amp;gt;&amp;gt;Bob: How about you?
Bob--&amp;gt;&amp;gt;John: Jolly good!
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;sequenceDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Alice-&amp;gt;&amp;gt;John: Hello John, how are you?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;loop Healthcheck
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    John-&amp;gt;&amp;gt;John: Fight against hypochondria
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;end
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Note right of John: Rational thoughts!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;John--&amp;gt;&amp;gt;Alice: Great!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;John-&amp;gt;&amp;gt;Bob: How about you?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Bob--&amp;gt;&amp;gt;John: Jolly good!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;class diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
classDiagram
Class01 &amp;lt;|-- AveryLongClass : Cool
Class03 *-- Class04
Class05 o-- Class06
Class07 .. Class08
Class09 --&amp;gt; C2 : Where am i?
Class09 --* C3
Class09 --|&amp;gt; Class07
Class07 : equals()
Class07 : Object[] elementData
Class01 : size()
Class01 : int chimp
Class01 : int gorilla
Class08 &amp;lt;--&amp;gt; C2: Cool label
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;classDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 &amp;lt;|-- AveryLongClass : Cool
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class03 *-- Class04
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class05 o-- Class06
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 .. Class08
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --&amp;gt; C2 : Where am i?
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --* C3
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class09 --|&amp;gt; Class07
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 : equals()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class07 : Object[] elementData
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : size()
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : int chimp
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class01 : int gorilla
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Class08 &amp;lt;--&amp;gt; C2: Cool label
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;state diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
stateDiagram
[*] --&amp;gt; Still
Still --&amp;gt; [*]
Still --&amp;gt; Moving
Moving --&amp;gt; Still
Moving --&amp;gt; Crash
Crash --&amp;gt; [*]
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-fallback&#34; data-lang=&#34;fallback&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;stateDiagram
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;[*] --&amp;gt; Still
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Still --&amp;gt; [*]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Still --&amp;gt; Moving
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Moving --&amp;gt; Still
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Moving --&amp;gt; Crash
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;Crash --&amp;gt; [*]
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;data-frames&#34;&gt;Data Frames&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Save your spreadsheet as a CSV file in your page&amp;rsquo;s folder and then render it by adding the &lt;em&gt;Table&lt;/em&gt; shortcode to your page:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-go&#34; data-lang=&#34;go&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{{&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;table&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;path&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;results.csv&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;header&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;true&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;caption&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;Table 1: My results&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;}}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;














&lt;table class=&#34;table-auto w-full&#34;&gt;
  
    
    
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;  &lt;th class=&#34;border-b dark:border-slate-600 font-medium p-4 pt-0 pb-3 text-slate-400 dark:text-slate-200 text-left&#34;&gt;customer_id&lt;/th&gt;  &lt;th class=&#34;border-b dark:border-slate-600 font-medium p-4 pt-0 pb-3 text-slate-400 dark:text-slate-200 text-left&#34;&gt;score&lt;/th&gt;  &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
  
  &lt;tbody&gt;
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;0&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;2&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;text&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;0.5&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
    &lt;tr&gt;
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;3&lt;/td&gt;
        
      
        
          &lt;td data-table-dtype=&#34;number&#34; class=&#34;border-b border-slate-100 dark:border-slate-700 p-4 text-slate-500 dark:text-slate-400&#34;&gt;1&lt;/td&gt;
        
      
    &lt;/tr&gt;
  
  &lt;/tbody&gt;
  
    &lt;caption class=&#34;table-caption&#34;&gt;Table 1: My results&lt;/caption&gt;
  
&lt;/table&gt;

&lt;h2 id=&#34;did-you-find-this-page-helpful-consider-sharing-it-&#34;&gt;Did you find this page helpful? Consider sharing it 🙌&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>👩🏼‍🏫 Teach academic courses</title>
      <link>https://example.com/post/teach-courses/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/teach-courses/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://hugoblox.com&#34;&gt;Hugo Blox Builder&lt;/a&gt; is designed to give technical content creators a seamless experience. You can focus on the content and the Hugo Blox Builder which this template is built upon handles the rest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Embed videos, podcasts, code, LaTeX math, and even test students!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On this page, you&amp;rsquo;ll find some examples of the types of technical content that can be rendered with Hugo Blox.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Teach your course by sharing videos with your students. Choose from one of the following approaches:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Youtube&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{&amp;lt; youtube D2vj0WcvH5c &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/D2vj0WcvH5c?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bilibili&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{&amp;lt; bilibili BV1WV4y1r7DF &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;div class=&#34;w-full h-auto aspect-video relative&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;//player.bilibili.com/player.html?bvid=BV1WV4y1r7DF&amp;page=1&#34;
  allow=&#34;accelerometer; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; fullscreen; picture-in-picture;&#34;
  class=&#34;w-full h-full&#34;
  &gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Video file&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Videos may be added to a page by either placing them in your &lt;code&gt;assets/media/&lt;/code&gt; media library or in your &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/content-management/page-bundles/&#34;&gt;page&amp;rsquo;s folder&lt;/a&gt;, and then embedding them with the &lt;em&gt;video&lt;/em&gt; shortcode:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{&amp;lt; video src=&amp;quot;my_video.mp4&amp;quot; controls=&amp;quot;yes&amp;quot; &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;podcast&#34;&gt;Podcast&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You can add a podcast or music to a page by placing the MP3 file in the page&amp;rsquo;s folder or the media library folder and then embedding the audio on your page with the &lt;em&gt;audio&lt;/em&gt; shortcode:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{&amp;lt; audio src=&amp;quot;ambient-piano.mp3&amp;quot; &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Try it out:&lt;/p&gt;








  








&lt;audio controls &gt;
  &lt;source src=&#34;https://example.com/post/teach-courses/ambient-piano.mp3&#34; type=&#34;audio/mpeg&#34;&gt;
&lt;/audio&gt;

&lt;h2 id=&#34;test-students&#34;&gt;Test students&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Provide a simple yet fun self-assessment by revealing the solutions to challenges with the &lt;code&gt;spoiler&lt;/code&gt; shortcode:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;👉 Click to view the solution&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;You found me!
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;/&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;spoiler&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;details class=&#34;spoiler &#34;  id=&#34;spoiler-3&#34;&gt;
  &lt;summary class=&#34;cursor-pointer&#34;&gt;👉 Click to view the solution&lt;/summary&gt;
  &lt;div class=&#34;rounded-lg bg-neutral-50 dark:bg-neutral-800 p-2&#34;&gt;
    You found me 🎉
  &lt;/div&gt;
&lt;/details&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox Builder supports a Markdown extension for $\LaTeX$ math. Enable math by setting the &lt;code&gt;math: true&lt;/code&gt; option in your page&amp;rsquo;s front matter, or enable math for your entire site by toggling math in your &lt;code&gt;config/_default/params.yaml&lt;/code&gt; file:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-yaml&#34; data-lang=&#34;yaml&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;features&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;  &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;math&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;    &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;enable&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;true&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;w&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;To render &lt;em&gt;inline&lt;/em&gt; or &lt;em&gt;block&lt;/em&gt; math, wrap your LaTeX math with &lt;code&gt;$...$&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;$$...$$&lt;/code&gt;, respectively.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;math block&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\gamma&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\frac&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{ &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; | &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^T &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;[&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; x_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;]&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; |}{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\left&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\nabla&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; F&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\mathbf&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{x}_{n&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\right&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\|&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;^&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
$$\gamma_{n} = \frac{ \left | \left (\mathbf x_{n} - \mathbf x_{n-1} \right )^T \left [\nabla F (\mathbf x_{n}) - \nabla F (\mathbf x_{n-1}) \right ] \right |}{\left \|\nabla F(\mathbf{x}_{n}) - \nabla F(\mathbf{x}_{n-1}) \right \|^2}$$&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;inline math&lt;/strong&gt; &lt;code&gt;$\nabla F(\mathbf{x}_{n})$&lt;/code&gt; renders as $\nabla F(\mathbf{x}_{n})$.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Example &lt;strong&gt;multi-line math&lt;/strong&gt; using the math linebreak (&lt;code&gt;\\&lt;/code&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-latex&#34; data-lang=&#34;latex&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;f&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;k;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;)&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\begin&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;, &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\\&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;-&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;p_{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;}^{&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;*&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;} &amp;amp; &lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\text&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{if }k&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;m&#34;&gt;0&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nv&#34;&gt;\end&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;{cases}&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;$$&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
$$
f(k;p_{0}^{*}) = \begin{cases}p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=1, \\
1-p_{0}^{*} &amp; \text{if }k=0.\end{cases}
$$&lt;h2 id=&#34;code&#34;&gt;Code&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox Builder utilises Hugo&amp;rsquo;s Markdown extension for highlighting code syntax. The code theme can be selected in the &lt;code&gt;config/_default/params.yaml&lt;/code&gt; file.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```python
import pandas as pd
data = pd.read_csv(&amp;quot;data.csv&amp;quot;)
data.head()
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pandas&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;as&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;pd&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;read_csv&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;data.csv&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;data&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;head&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;()&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;inline-images&#34;&gt;Inline Images&lt;/h2&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-go&#34; data-lang=&#34;go&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{{&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;icon&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;name&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;python&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;}}&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nx&#34;&gt;Python&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
  &lt;span class=&#34;inline-block  pr-1&#34;&gt;
    &lt;svg style=&#34;height: 1em; transform: translateY(0.1em);&#34; xmlns=&#34;http://www.w3.org/2000/svg&#34; height=&#34;1em&#34; viewBox=&#34;0 0 448 512&#34; fill=&#34;currentColor&#34;&gt;&lt;path d=&#34;M439.8 200.5c-7.7-30.9-22.3-54.2-53.4-54.2h-40.1v47.4c0 36.8-31.2 67.8-66.8 67.8H172.7c-29.2 0-53.4 25-53.4 54.3v101.8c0 29 25.2 46 53.4 54.3 33.8 9.9 66.3 11.7 106.8 0 26.9-7.8 53.4-23.5 53.4-54.3v-40.7H226.2v-13.6h160.2c31.1 0 42.6-21.7 53.4-54.2 11.2-33.5 10.7-65.7 0-108.6zM286.2 404c11.1 0 20.1 9.1 20.1 20.3 0 11.3-9 20.4-20.1 20.4-11 0-20.1-9.2-20.1-20.4.1-11.3 9.1-20.3 20.1-20.3zM167.8 248.1h106.8c29.7 0 53.4-24.5 53.4-54.3V91.9c0-29-24.4-50.7-53.4-55.6-35.8-5.9-74.7-5.6-106.8.1-45.2 8-53.4 24.7-53.4 55.6v40.7h106.9v13.6h-147c-31.1 0-58.3 18.7-66.8 54.2-9.8 40.7-10.2 66.1 0 108.6 7.6 31.6 25.7 54.2 56.8 54.2H101v-48.8c0-35.3 30.5-66.4 66.8-66.4zm-6.7-142.6c-11.1 0-20.1-9.1-20.1-20.3.1-11.3 9-20.4 20.1-20.4 11 0 20.1 9.2 20.1 20.4s-9 20.3-20.1 20.3z&#34;/&gt;&lt;/svg&gt;
  &lt;/span&gt; Python&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;did-you-find-this-page-helpful-consider-sharing-it-&#34;&gt;Did you find this page helpful? Consider sharing it 🙌&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>✅ Manage your projects</title>
      <link>https://example.com/post/project-management/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/project-management/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Easily manage your projects - create ideation mind maps, Gantt charts, todo lists, and more!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ideation&#34;&gt;Ideation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox supports a Markdown extension for mindmaps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simply insert a Markdown code block labelled as &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; and optionally set the height of the mindmap as shown in the example below.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mindmaps can be created by simply writing the items as a Markdown list within the &lt;code&gt;markmap&lt;/code&gt; code block, indenting each item to create as many sub-levels as you need:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;
&lt;pre class=&#34;chroma&#34;&gt;
&lt;code&gt;
```markmap {height=&#34;200px&#34;}
- Hugo Modules
  - Hugo Blox
  - blox-plugins-netlify
  - blox-plugins-netlify-cms
  - blox-plugins-reveal
```
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;markmap&#34; style=&#34;height: 200px;&#34;&gt;

&lt;pre&gt;- Hugo Modules
  - Hugo Blox
  - blox-plugins-netlify
  - blox-plugins-netlify-cms
  - blox-plugins-reveal&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;diagrams&#34;&gt;Diagrams&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hugo Blox supports the &lt;em&gt;Mermaid&lt;/em&gt; Markdown extension for diagrams.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;An example &lt;strong&gt;Gantt diagram&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;```mermaid
gantt
section Section
Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
```
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;mermaid&#34;&gt;gantt
section Section
Completed :done,    des1, 2014-01-06,2014-01-08
Active        :active,  des2, 2014-01-07, 3d
Parallel 1   :         des3, after des1, 1d
Parallel 2   :         des4, after des1, 1d
Parallel 3   :         des5, after des3, 1d
Parallel 4   :         des6, after des4, 1d
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;todo-lists&#34;&gt;Todo lists&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;You can even write your todo lists in Markdown too:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write math example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [x]&lt;/span&gt; Write diagram example
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;- [ ]&lt;/span&gt; Do something else
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;renders as&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write math example
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;input checked=&#34;&#34; disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Write diagram example&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;input disabled=&#34;&#34; type=&#34;checkbox&#34;&gt; Do something else&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;did-you-find-this-page-helpful-consider-sharing-it-&#34;&gt;Did you find this page helpful? Consider sharing it 🙌&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
